有無人仲會入歌落IPHONE聽?

岩岩搵到D High-Resolution既無損FLAC,
但用foobar轉Apple lossless, 個kbps由4622跌到3071
兩首一樣既歌比較下真係有D分別
想問下有無人都遇到咁既問題

你肯定唔係心理作用？

最快放歌入iPhone ge方法係咩？

用ios 版foobar 播？

無 mp3 320算 乜撚野flac呀wav呀 挑 出到街都唔太覺大分別囉 用四單元我都唔覺得大分別 而家apple仲推wireless聽歌 實際分別好小

希望係啦,不過想知點解個位元率會差咁多
明明都係無損,都係96kHz/24 bit

iTunes

我仲係用ITUNES咋,仲有更快咩?

過兩日更新都聽到flac啦
仲轉乜尻

慣左用ITUNES播歌,個資料庫都儲左好多年,
用電腦聽得閒打下星,下次就自動SYNC入IPHONE

bitrate細咗因為bitrate = file size / 首歌幾長
FLAC同ALAC都係無損但有壓過，ALAC壓得好啲file細啲，咪bitrate低啲
理論上兩個file一樣係咁多information

所以咪問你係咪心理作用
不過其實無所謂嘅聽歌嘅嘢你開心咪得

以前都聽開320MP3,有次八卦聽下FLAC,
真係聽得出好多細節位,
感覺係好多段唔同音階既音樂打入個腦咁,
聽到每段既高位,自此返唔到轉頭
320就好似平平淡淡咁播出黎既感覺
利申,唔識聽歌,純個人感覺

岩岩上網爬文都見到,不過見自己轉左年幾歌入ITUNES,
心諗好似浪費左之前轉果D FLAC咁,上黎八卦問下

多謝指教

聽歌好多時都心理作用
有人貼張貼紙落部機度都話好聽左架啦

用vox

Hi res 嘅alac好似冇得經itunes 拉入iphone㗎喎
雖然用開player聽
但都會拉少少歌入落iphone 做運動時聽
但聽44.1/16就算 因為再靚嘅歌經電話聽都係差好遠

有幾多人聽得出分別

由岩岩出iTunes開始一直用緊
iTunes其實好方便，唔明點解d人唔用

flac本來都有壓縮架啦

出街聽就求鳩其啦，隔到人聲咪算囉

硬係要講應該係解碼速度唔係全首都穩定
所以聽落會懞d掛

參考返上面張圖，flac同alac個壓縮率相約，有機會係原本個flac檔唔係用lv8壓縮 你可以用foobar壓縮做lv8睇下有冇分別

最主要真係隔聲

你真係聽得出個分別

用開 itunes 聲320 mp3
跟機earphone 普普通通
換隻1000左右earphone 已經好大分別

咁我出街聽都有其他雜音嫁啦
無損既/CD ，留返係屋企靜靜享用

iTunes 12.7 同 iOS 11
支援FLAC
直入

好用在佢跟TAG黎分類,十幾年前用WINMX搵MP3,
夠膽死個名明明寫住十面埋伏都可以播首失戀王出黎
後尾轉會用IPHONE,用左幾個月時間將D舊歌洗TAG改名入COVER分類
一次過拉入去,依家用個PLAYLIST SET一SET就有自己想要聽既歌
呢個先真正神
仲有以前IPHONE最正係個COVER FLOW,打橫係咁掃,依家

Me, 從來唔online聽歌 全部入晒機聽！我都覺自己怪怪地

岩岩試左,真係唔得
SO9SAD

我依家ITUNES係12.7,但係佢唔俾我拉入去.....

上網睇話咩LEVEL愈細,即係壓縮程度愈細,個FILE SIZE就愈大
不過算啦,原來就算壓做ALAC都入唔到IPHONE
我首宇多田光呀

IPhone播無損9成係心理作用
真係想聽曬無損，不如買個Player聽啦，輸出差好遠，就算Filo嗰啲入門級數嘅Player都同IPhone差好遠

本來係想屋企出街兩邊都聽得,入落ITUNES就一勞永逸

就好似有D位唔夠大聲咁,FLAC就每個位結尾都好大聲,有D餘音咁
希望係心理作用,其實兩首聽真D又真係差唔多

就算有無限手機DATA都咁話

其實都係屋企電腦聽得出,入IPHONE都係叫有D音樂聽下就算
不過想兩邊方便聽先想入晒ITUNES整理
利申,喇叭耳機都唔靚,非音樂專家

壓縮率愈高 file size愈細 bit rate亦會變細
不過唔影響音質 因為無損壓縮係播放既時候會將解壓返做無損無壓縮 所以wav同flac既頻譜係一樣
返番去你一開始既問題 只要個容器仍然係無損壓縮既格式 無論bit rate幾多都唔會對音質有影響 不過係手機入面 壓縮率愈高既無損壓縮音檔就會愈食電 所以出街都係用mp3或者aac會好d

又學到野，thx bro
不過因為電腦用開itune聽歌，所以都係返唔到轉頭，依家唯有博佢ios11睇下有無得解放到部6s都有得聽hi-res啦

分唔到320 mp3同無損

用Hiby music啦

條街咁嘈比320k 你都分唔到啦

聽開既歌會分到既

點解唔會

用緊flac

係咪用hires player加1000up耳機試先

分唔到先好 唔洗識分架 識分你就要洗好多錢

都係既

買碟入歌 ＿